\documentclass[a4paper,final,openany,14pt]{extbook}

\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{fancybox}
<<<<<<< HEAD
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{psfrag}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage[unicode=true,colorlinks=true,pdfstartview=FitH,pdfpagemode=UseOutlines,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black,pdftitle={dis},pdfauthor={snigavik},pdfkeywords={},pdfproducer={LaTeX},pdfcreator={LaTeX}]{hyperref}
%breaklinks=true]{hyperref}
\usepackage[T2A]{fontenc}
% \usepackage{pscyr}
%\usepackage{geometry}
=======
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{psfrag}
\usepackage[final]{graphicx}
%\usepackage[T2A]{fontenc}
>>>>>>> 3c1083552a9cc49167a90080b92aa12105c51ed9
\usepackage{framed}
\usepackage{setspace}
%\usepackage{a4}
\usepackage{algorithmic} % noend
\usepackage[boxed]{algorithm} % boxed, ruled, plain (also)
\usepackage[irnitu,times,smalltitles,fancybot,listbib,ptfonts,microtyping]{subook}
%\usepackage[monograph,mag,pubtype,smalltitles,fancybot,listbib]{subook}
%\usepackage{pscyr}

%\usepackage[sorting=none,style=numeric]{biblatex}
%\usepackage{color}
%\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{longtable}%длинные таблицы
<<<<<<< HEAD
\usepackage[top=20mm, bottom=20mm, left=30mm, right=10mm, paper=a4paper]{geometry}

\bibliography{intelle}
\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}
\makeatother

\hypersetup{
    bookmarks=true,         % show bookmarks bar?
    unicode=true,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={Dissertation 05.13.17},    % title
    pdfauthor={Alexander Larionov},     % author
    pdfsubject={Dissertation 05.13.17},   % subject of the document
    pdfcreator={LaTeX},   % creator of the document
    pdfproducer={LaTeX}, % producer of the document
    pdfkeywords={ATP} {Logics} {Artificial Intelligence}, % list of keywords
    pdfnewwindow=true,      % links in new window
    colorlinks=true,       % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=black,          % color of internal links
    citecolor=black,        % color of links to bibliography
    filecolor=black,      % color of file links
    urlcolor=black           % color of external links
}


%\makeatletter
%\makeatother


\setcounter{tocdepth}{3}  % Точность представления содержания


%\setlength{\textwidth}{17cm}
%\setlength{\textheight}{25.7cm}

%\setlength{\topmargin}{20mm}
%\setlength{\headheight}{0mm}
%\setlength{\headsep}{0mm}
=======
>>>>>>> 3c1083552a9cc49167a90080b92aa12105c51ed9

%\bibliography{intelle}

% Стандарт оформления диссертации http://www.lib.tsu.ru/win/metod/gost/gost7.0.11-2011.pdf

\hypersetup{
    bookmarks=true,         % show bookmarks bar?
    unicode=true,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={Dissertation 05.13.17},    % title
    pdfauthor={Alexander Larionov},     % author
    pdfsubject={Dissertation 05.13.17},   % subject of the document
    pdfcreator={LaTeX},   % creator of the document
    pdfproducer={LaTeX}, % producer of the document
    pdfkeywords={ATP} {Logics} {Artificial Intelligence}, % list of keywords
    pdfnewwindow=true,      % links in new window
    colorlinks=true,       % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=black,          % color of internal links
    citecolor=black,        % color of links to bibliography
    filecolor=black,      % color of file links
    urlcolor=black           % color of external links
}

\makeatletter{}
\renewcommand\su@chapter@font{\sffamily\sfcpshape\bfseries}
\renewcommand\su@chapter@font@size{\LARGE}
\makeatother{}

\floatname{algorithm}{Процедура}
\renewcommand{\listalgorithmname}{Список процедур}

%---------------------------------------------------------------
\renewcommand\cftsecnumwidth{5ex}
%\renewcommand\cftsubsecnumwidth{70ex}
%\renewcommand\cftsubsubsecnumwidth{7ex}

%\tolerance=5000
\renewcommand{\chaptername}{Глава}
\begin{document}
\itemsep3pt plus 0pt minus 3pt
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000
\title{Программные технологии для эффективного поиска логического вывода в исчислении позитивно"=образованных формул}
%
%\setlanguage{russian}
%
%
\def\algsty{\nsize\baselineskip=2pt}
\newcommand{\annq}[1]{\textbf{??? - #1}}
\newcommand{\kw}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\excode}[1]{\texttt{#1}}


\definecolor{code_bk}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\definecolor{note_bk}{rgb}{1,1,0.82}

\newenvironment{code}
{
\fboxrule=1.0pt
\fboxsep=5pt
\renewcommand{\FrameCommand}{\fcolorbox{black}{code_bk}}
\begin{framed}\footnotesize
}
{
\end{framed}
}
\newenvironment{note}
{
\fboxrule=1.0pt
\fboxsep=5pt
\renewcommand{\FrameCommand}{\fcolorbox{black}{note_bk}}
\begin{framed}\sl\footnotesize
}
{
\end{framed}
}

%------------------------

\renewcommand\sutitlefontface{\Large\ptsans\nwshape\bfseries}
\theorembodyfont{\rmfamily}
\newtheorem{definition}{Определение}
%\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{remark}{Замечание}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{proposition}{Предложение}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{corollary}{Следствие}
%\newtheorem*{proofs}{Доказательство.}
\newtheorem{example}{Пример}[chapter]
%\def\theexample{\thechapter\arabic{example}}

%-------
\newcommand{\fictAquantor}{\ensuremath{\forall\colon\boldsymbol{True}}}
\newcommand{\fictEquantor}{\ensuremath{\exists\colon\boldsymbol{True}}}
\newcommand{\bomega}{\boldsymbol{\omega}}
\newcommand{\bphi}{\boldsymbol{\phi}}
%\newcommand{\eqdef}{\stackrel{\mathrm{df}}{=}}
\newcommand{\bigand}[2]{\raisebox{-4pt}{\ensuremath{\overset{#1}{\underset{#2}{\text{\huge\&\normalfont}}}}}}

\definecolor{rclr}{rgb}{0.5,0.1,0.1}
\definecolor{eclr}{rgb}{0,0.5,0.5}
\newcommand{\rem}[2]{\textcolor{rclr}{\framebox{#1}}%
  \ovalbox{\small{}\it{}\color{rclr} #2}%
}
\newcommand{\que}[1]{\rem{#1}{???}}
\newcommand{\app}[1]{\textcolor{eclr}{#1}}

% \sffamily
%\maketitle
%\begin{center}
%\copyright Иркутск 2010
%\end{center}

\renewcommand{\chaptername}{Глава}

\begin{titlepage}
\begin{center}\ptserif\sfcpshape \footnotesize
ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ БЮДЖЕТНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ \\
ВЫСШЕГО ПРОФЕССИОНАЛЬНОГО ОБРАЗОВАНИЯ\\
<<ИРКУТСКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ>>\\[2ex]
ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ БЮДЖЕТНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ НАУКИ \\
<<ИНСТИТУТ ДИНАМИКИ СИСТЕМ И ТЕОРИИ УПРАВЛЕНИЯ \\
СИБИРСКОГО ОТДЕЛЕНИЯ РАН>>
\end{center}
%\vspace{1cm}
%\hfill{\vbox{\hbox{На правах рукописи}}}
%\vspace{1cm}
\vfill{}
\begin{center}
{\sffamily\bfseries
    \forename{А.~А.}~Ларионов, Е.~А.~Черкашин \\}
    \vspace{2ex}
%{\bf Программные технологии для эффективного поиска логического вывода в исчислении позитивно"=образованных формул}
\sutitle{}
    \vspace{2ex}
{\sffamily Монография}
%{\Large\bf Программные технологии для эффективного поиска логического вывода в исчислении позитивно-образованных формул}
\end{center}
\vfill{}
%\hfil\hbox{\hbox{05.13.17~--- }
%    \hbox{\vtop{
%        \hbox{Теоретические основы информатики}
%        %\hbox{машин, комплексов и компьютерных сетей}
%    }}%
%}\hfil
%\vspace{1cm}
%\begin{center}
%    Диссертация на соискание ученой степени \\
%    кандидата технических наук
%\end{center}
%\vfill
%\hfill\hbox{\vbox{
%    \hbox{Научный руководитель}
%    \hbox{кандидат технических наук}
%    \hbox{доцент~Е.А.~Черкашин}
%}}%
\vfill
\begin{center}
{\bfseries\sffamily Иркутск 2013}
\end{center}
\end{titlepage}
\newpage
\begin{mygroup}
\thispagestyle{empty}
\noindent УДК~165:681.3.06+62-52\\
ББК 87.4:32.973-01+32.813\\
\mbox{}\hspace{2em}Л25

\begin{center}\footnotesize
Печатается по решению ученого совета ИМЭИ\\[2ex]
{\bfseries Издание выходит в рамках Программы\\
стратегического развития ФГБОУ ВПО <<ИГУ>>\\
на 2012--2016 гг., проект Р121-02-001\\[1ex]}

Научные исследования проведены в рамках проектов\\Российского фонда фундаментальных исследований\\
№~04-07-90227-в, 05-07-97204-р\_байкал\_в,\\ 08-07-98005-р\_сибирь\_а, 14-01-31449 мол\_а и гранта\\ Иркутского государственного университета
№~111-13-202
\end{center}
\begin{center}\small
\textbf{Рецензенты:} \\
канд.~техн.~наук~{\em В.~С.~Ульянов}, канд.~техн.~наук~{\em О.~С.~Заикин}
\end{center}
\noindent\begin{minipage}[t]{2em}
\noindent\mbox{}\\
Л25
\end{minipage}%
\begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
\setlength{\parindent}{5ex}
\noindent{\bfseries Ларионов~А.~А.}

\sutitleex{}\,/~А.~А.~Ларионов, Е.~А.~Черкашин~--
Иркутск\,:~Изд-во ИГУ, 2013.~--~\pageref{LastPage}~c.
\vspace{1ex}

{\bfseries ISBN~978-5-9624-0941-2}\\

\begin{abstract}\footnotesize
Содержатся результаты исследований авторов, полученные при реализации системы автоматического доказательства теорем в логическом языке позитивно"=образованных формул первого порядка и его исчислении. %, разработанных академиками В.~М.~Матросовым, С.~Н.~Васильевым и канд.~физ.-мат. наук А.К.Жерловым.
Рассмотрены вопросы разработки и адаптации современных подходов к повышению производительности систем автоматического поиска логического вывода к свойствам языка и исчисления. Проведен анализ результатов тестирование программы на разных классах задач.

Монография предназначена для специалистов, чьи научные интересы находятся в области информатики, теории программирования, компьютерной логики, автоматического доказательства теорем, а также она будет полезна аспирантам и студентам старших курсов математических специальностей, изучающих компьютерную логику и логическое программирование.

\mbox{}
\end{abstract}
\end{minipage}

\mbox{}\hfill
\begin{minipage}[t]{0.35\linewidth}\small
\noindent УДК~165:681.3.06+62-52\\
ББК 87.4:32.973-01+32.813
\end{minipage}\\[1ex]
\noindent\mbox{}\hrulefill\mbox{}\\
\begingroup\scriptsize\centering
\mbox{}\hfill{\em Научное издание}\\
\textbf{Ларионов} Александр Александрович,
\textbf{Черкашин} Евгений Александрович\\
{\sf \bfseries\footnotesize Программные технологии для эффективного поиска логического вывода\\ в исчислении позитивно"=образованных формул}\\
{\em Печатается в авторской редакции}\\
Макет: {\em Е.~А.~Черкашин}\quad{}Дизайн обложки: {\em О.~П.~Ершов}\\
Макет подготовлен при помощи системы \LuaLaTeX\\
Темплан 2013\,{}г. Поз.\,172\\
Подписано в печать 23.12.2013.
Формат~60$\times$90 1/16.
Уч.-изд.\,{}л.\,{}6,4. Усл.\,{}печ.\,{}л. 6,8. Тираж~100~экз. Заказ~132\\
Издательство ИГУ; 664003, г.\,{}Иркутск, бульвар Гагарина, 36\\[-1ex]
\noindent\mbox{}\hrulefill\mbox{}\\
\endgroup
\noindent\begin{minipage}[t]{0.35\linewidth}\small
\noindent ISBN~978-5-9624-0941-2
\end{minipage}%
\begin{minipage}[t]{0.65\linewidth}\small
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{-0.4em}
\setlength{\parsep}{0pt}
\item[\copyright{}] Ларионов~А.~А. и Черкашин~Е.~А., 2013.
\item[\copyright{}] ФГБОУ ВПО <<ИГУ>>, 2013.
\item[\copyright{}] Институт динамики систем и теории управления СО РАН, 2013.
\end{itemize}
\end{minipage}
\end{mygroup}
\clearpage


\newpage

\tableofcontents

\newpage

% Введение.
\input{introduction.tex}
%теория
\input{chapter1.tex}
% Алгоритмы
\input{chapter2.tex}
% Программная система
\input{chapter3.tex}
% Тестирование
\input{chapter4.tex}
% Приложение
%\input{chapter5.tex}
% ТелеScope
%\input{chapterTel.tex}

\input{chapter42.tex}

% Заключение
\input{conclusions.tex}

%\protect\printbibliography
\input{bibliography.tex}

\label{pg:main}
%\input{appendix.tex}
\label{pg:total}
\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "dis"
%%% End:
